%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[group-minimum-digits=4, locale = FR]{siunitx}

\usepackage{multido}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepgfplotslibrary{fillbetween}

\pgfkeys{/pgf/number format/.cd, fixed, precision=3}


\usepackage[active, tightpage]{preview}
\PreviewEnvironment{tikzpicture}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}


\usepackage{xparse}
\ExplSyntaxOn
\NewExpandableDocumentCommand \randomint { m m }
  { \fp_eval:n {randint( #1 , #2 ) }}
\ExplSyntaxOff

\newcounter{nbLancers}
\setcounter{nbLancers}{0}

\newcounter{lancer}

\newcounter{nbUn}
\newcounter{nbDeux}
\newcounter{nbTrois}
\newcounter{nbQuatre}
\newcounter{nbCinq}
\newcounter{nbSix}

\setcounter{nbUn}{0}%
\setcounter{nbDeux}{0}%
\setcounter{nbTrois}{0}%
\setcounter{nbQuatre}{0}%
\setcounter{nbCinq}{0}%
\setcounter{nbSix}{0}%


%%% simulation qui s'incrémente
\begin{document}
%
%
\foreach \j in {10, 10, 30, 50, 100, 300, 500, 1000, 3000, 5000, 10000, 30000, 50000}{%
%\foreach \j in {20000}{%
%
\addtocounter{nbLancers}{\j}%
%
%\foreach \i in {1,...,16383}{%16382
\multido{\i=1+1}{\j}{%
%
\setcounter{lancer}{\randomint{1}{6}}%
%
\ifnumcomp{\value{lancer}}{=}{1}{\stepcounter{nbUn}}{%
\ifnumcomp{\value{lancer}}{=}{2}{\stepcounter{nbDeux}}{%
\ifnumcomp{\value{lancer}}{=}{3}{\stepcounter{nbTrois}}{%
\ifnumcomp{\value{lancer}}{=}{4}{\stepcounter{nbQuatre}}{%
\ifnumcomp{\value{lancer}}{=}{5}{\stepcounter{nbCinq}}{%
\ifnumcomp{\value{lancer}}{=}{6}{\stepcounter{nbSix}}{erreur}}}}}}%
}%for
%
%
\pgfkeys{/pgf/fpu=true}
\pgfmathparse{\value{nbUn}/\value{nbLancers}}
\edef\propUn{\pgfmathresult}
%
\pgfmathparse{\value{nbDeux}/\value{nbLancers}}
\edef\propDeux{\pgfmathresult}
%
\pgfmathparse{\value{nbTrois}/\value{nbLancers}}
\edef\propTrois{\pgfmathresult}
%
\pgfmathparse{\value{nbQuatre}/\value{nbLancers}}
\edef\propQuatre{\pgfmathresult}
%
\pgfmathparse{\value{nbCinq}/\value{nbLancers}}
\edef\propCinq{\pgfmathresult}
%
\pgfmathparse{\value{nbSix}/\value{nbLancers}}
\edef\propSix{\pgfmathresult}
\pgfkeys{/pgf/fpu=false}
%
%\pgfmathsetmacro\propUn{\value{nbUn}/\value{nbLancers}}
%%\pgfmathprintnumberto{\propUn}{\un}
%%proportion 1 : \propUn{}
%
%\pgfmathsetmacro\propDeux{\value{nbDeux}/\value{nbLancers}}
%%\pgfmathprintnumberto{\propDeux}{\deux}
%%proportion 1 : \propDeux{}
%%
%\pgfmathsetmacro\propTrois{\value{nbTrois}/\value{nbLancers}}
%%\pgfmathprintnumberto{\propTrois}{\trois}
%%proportion 1 : \propTrois{}
%%
%\pgfmathsetmacro\propQuatre{\value{nbQuatre}/\value{nbLancers}}
%%\pgfmathprintnumberto{\propQuatre}{\quatre}
%%proportion 1 : \propQuatre{}
%%
%\pgfmathsetmacro\propCinq{\value{nbCinq}/\value{nbLancers}}
%%\pgfmathprintnumberto{\propCinq}{\cinq}
%%proportion 1 : \propCinq{}
%%
%\pgfmathsetmacro\propSix{\value{nbSix}/\value{nbLancers}}
%%\pgfmathprintnumberto{\propSix}{\six}
%%proportion 1 : \propSix{}
%
\begin{tikzpicture}
\begin{axis} [
axis lines=middle, 
xmin=0,
xmax=8.8,
ymin=0,
ymax=0.5,
y axis line style={->},
x axis line style={-},
xlabel={Résultats},
xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
ylabel={Proportion},
ylabel near ticks,
xlabel near ticks,
ytick={0.1, 1/6, 0.2, 0.3, 0.4},
xtick={1,2,3,4,5,6},
x axis line style={draw opacity=0},
restrict x to domain*=0:15,
restrict y to domain*=0:5,
axis line style={thick},
set layers = axis on top,
width=16cm,
height=10cm
]
\addplot[ybar, draw=blue!40, fill=blue!40] coordinates {
    (1,\propUn) 
    (2,\propDeux) 
    (3,\propTrois) 
    (4,\propQuatre)
    (5,\propCinq)
    (6,\propSix)
};

\draw[thick] (0,0)--(6.6,0);  %%% node[anchor=north west] {Résultats};

\node[anchor=south] at (1, \propUn) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propUn}};    
\node[anchor=south] at (2, \propDeux) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propDeux}};
\node[anchor=south] at (3, \propTrois) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propTrois}};
\node[anchor=south] at (4, \propQuatre) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propQuatre}};
\node[anchor=south] at (5, \propCinq) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propCinq}};
\node[anchor=south] at (6, \propSix) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propSix}};

\node[anchor=south] at (7.5, 0.3) {Nombre de lancers};
\node[anchor=south] at (7.5, 0.27) {\num{\thenbLancers}};

\addplot [dotted, thick, draw=red] coordinates {
		(0,1/6)
		(7,1/6)
};


\node[anchor=west, red] at (7, 1/6) {$\frac{1}{6}$};

\end{axis} 
\end{tikzpicture}
%
}%for
%
\end{document}